Hoeveel is drieënveertig pence? "
Waarop ik antwoordde, na een lange periode van bezinning, "Ik weet het niet."
En ik was zo verergerd dat ik bijna twijfel als ik het wist.
Mr Pumblechook werkte zijn hoofd als een schroef om het uit me te schroeven, en hij zei: "Is drieënveertig pence zeven en zes pence drie fardens, voor 1 instantie Ja.
zei ik.
En hoewel mijn zus meteen mijn oren in dozen deed, was dat het wel zeer verheugend voor mij om te zien dat het antwoord zijn grap bedierf, en bracht hem tot stilstand.
Jongen Wat is Miss Havisham waard? '
Mr Pumblechook begon opnieuw wanneer hij was hersteld; zijn armen dicht op zijn borst vouwend en de schroef.
"Heel lang en donker", zei ik tegen hem.
"Is zij, oom?"
vroeg mijn zus.
Meneer Pumblechook knikte instemmend; waaruit ik meteen afleidde dat hij dat had gedaan heb Miss Havisham nog nooit gezien, want zij was niets van dien aard.
Goed.
zei meneer Pumblechook verwaand.
("Dit is de manier om hem te hebben!
We beginnen ons eigen te houden, denk ik, mama? ")
'Ik weet het zeker, oom,' antwoordde mevrouw Joe, 'ik wou dat je hem altijd had; u weet zo goed hoe hij met hem moet omgaan. '
"Nu jongen!
Waar was ze mee bezig, toen je vandaag naar binnen ging? '
vroeg Mr. Pumblechook.
